武漢肺炎》武漢病毒所(aka P4實驗室)搶註「瑞德西韋」專利 美藥廠回應了

2020-02-05 17:15:04
〔即時新聞／綜合報導〕中國科學院武漢病毒研究所4日公布一項研究成果，稱在對抗2019新型冠狀病毒（2019-nCoV，下稱武漢肺炎）藥物篩選方面取得重要進展，甚至在上月21日搶先註冊美國藥廠吉利德科學公司（Gilead Science）的實驗藥品「瑞德西韋」（Remdesivir）專利，對此吉利德科學公司回應稱「不知道」。

武漢病毒研究所4日在官網發表「我國學者在抗2019新型冠狀病毒藥物篩選方面取得重要進展」一文，表示具有知識產權壁壘的藥物「瑞德西韋」，他們依據國際慣例，從保護國家利益的角度出發，已於1月21日申報了中國發明專利（抗2019新型冠狀病毒的用途），並將通過PCT（專利合作協定）途徑進入全球主要國家。

消息傳出後引發外界譁然，網友怒批中國當局「發現了有效藥物，卻忙著申報專利」，早在上月31日《新英格蘭醫學期刊》（NEJM）1月31日刊登的病例報告指出，美國首名確診罹患「武漢肺炎」的病患，在接受依波拉病毒實驗性藥物「瑞德西韋」治療後，恢復狀況良好。

不過「瑞德西韋」提供者美國藥廠吉利德科學公司（Gilead Science）當時指出，「瑞德西韋」還未證明其安全和有效性，只是在當地醫療機構要求下，仔細衡量過風險和效益比後，提供了少數「瑞德西韋」作為新型冠狀病毒患者的緊急治療方案。

中國金融媒體《21世紀經濟報導》今（5日）致電吉利德科學公司詢問武漢研究所搶註一事，吉利德科學公司僅回應：「不知道，正全力以赴，分秒必爭，抗擊疫病」。

而今下午中國國家衛生健康委召開記者會，有記者質疑，武漢病毒研究所發現這種藥物是有效的，為什麼沒有第一時間進入臨床試驗，而是選擇首先發論文、申請專利？衛健委新聞發言人、宣傳司司長宋樹立不願正面回應，僅稱「我們也正在關注相關情況」，匆匆換其他人發問。

人禽之別

盜版大國

Such a good example in front of the WHOLE world !!

共賊本性如此

禽獸都會知恩圖報

呢件事要搞大佢 全面醜化支那人

人地免費俾你用 中國就偷偷地拎人地成果去註冊專利?

芝麻國係咁上下架啦

賤撚到

賤

支那果然係支那

口交部：我國一向尊重知識版權 希望其他國家言行一致

有冇註冊佢都偷架啦

Solomon係twitter講話支那違反貿易協定

無恥

p4 註冊左2019nCOV 專利未

姐係美帝果邊test 咗未出report(1/31),但公開咗d sample 俾佢用先，佢就一早申請專利？

淨係睇庚子賠款嗰段歷史
就知偉大嘅美國不嬲都係支那嘅大恩人
反而係蘇聯佬最搵笨柒
係得美國一直以德報怨

所以成個中國滅絕都唔抵可憐

歷史上支那大難個陣 獲獲都係美帝救佢
而俄羅斯永遠只會落井下石
睇下今次俄羅斯北韓幾快封難
再諗下普京送豬瘟比刁帝嘆

賤撚
到呢

我們也正在關注相關情況

一直关注事件，天佑武漢🙏

冇錯

會唔會係有間諜喺藥廠偷野

土匪政權

Source?

夾硬要人同你合作
然後進入全球主要國家
真係無賴之極
間藥廠俾人明搶都唔識反抗

連個政權都係咁
你同我講中國有科研 published paper數量多又點 搵鬼信咩

賤畜人種

因為隻藥根本就未用得
正常咁做起碼都要年幾兩年FDA先會比你賣
難得而家有大量免費實驗品
死左又唔洗賠

因為中國經濟好對美國都有利，唔係話美國偉大，佢只係想互利，係中國乜柒都唔想益人要自己賺晒

賤過狗

共產黨唔會理醫死人，或者負作用。
佢目的係控制到疫情。 如果死5千萬人， 全國立即可以運作， 我覺得佢眼都唔眨下

冇記錯美國佬將啲錢攞嚟嘅開清華大學

從來只有人地仆街美國先會好 你有無瞓左四十年？
1945到蘇聯解體

根本就係賊性難改。偷呃拐騙姦淫擄掠⋯

吉利德科學公司回應稱「不知道」

醜咩化 講到我地砌佢生豬肉咁
係正視醜陋的中國

但既然全世界商人都想去中國，只有中國真正開放先符合大家嘅利益，當然呢幾廿年中國只係攞晒權利而冇履行義務

中國人幫美帝做白老鼠啫
美帝後面唔知仲有無野收埋
而家又可以賣人情
有可以實戰觀察效果
死都係死中國人
咪比佢攞下彩

支那21號已經注冊
咁係美國之前已經俾咗藥佢試
定係其實支那一早就知解藥

別侮辱禽獸
牠們是惡魔 渣滓 毒瘤 世上人人得而誅之

土匪真係土匪